<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | Academic</title>
    <link>/ru/post/</link>
      <atom:link href="/ru/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 28 May 2022 17:28:13 +0300</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>/ru/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Неделя 23-29 мая</title>
      <link>/ru/post/recent-week-2/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 17:28:13 +0300</pubDate>
      <guid>/ru/post/recent-week-2/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;приветик&#34;&gt;Приветик.&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;я-начинаю-писать-пост-о-моей-последней-неделе-теперь-на-русском&#34;&gt;Я начинаю писать пост о моей последней неделе. Теперь на Русском.&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;усталость-или-нет&#34;&gt;Усталость или нет?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;На этой неделе я расслабился из-за того, что рано сделал домашнее задание. Поэтому я провожу время за просмотром обучающих видеороликов и, конечно же, слушаю музыку и игры.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;технология-программирования&#34;&gt;Технология программирования&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Мы создали класс Vector и Matrix с перегруженными операторами и некоторыми функциями и конструкторами. Итак, на этой неделе я собираюсь заняться Системой линейных уравнений. Трудно написать дискриминантную функцию, но я обнаружил, что нам нужно выполнить рекурсию.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;спасибо-за-внимание&#34;&gt;Спасибо за внимание.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;P.S. Мне лень было переписывать, так что просто закинул в переводчик. Изначально писал на Англ.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Научные Языки Программирования</title>
      <link>/ru/post/scientific-programming-language/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2022 13:11:32 +0300</pubDate>
      <guid>/ru/post/scientific-programming-language/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В компьютерном программировании научный язык программирования может относиться к двум степеням одного и того же понятия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В широком смысле научный язык программирования - это язык программирования, который широко используется для вычислительной науки и вычислительной математики. В этом смысле C/C++ и Python[1] можно считать научными языками программирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В более широком смысле научный язык программирования - это тот, который разработан и оптимизирован для использования математических формул и матриц.[2] Такие языки характеризуются не только наличием библиотек, выполняющих математические или научные функции, но и синтаксисом самого языка.[3] Например, ни C++, ни Python не имеют встроенных типов матриц или функций для матричных арифметических операций (сложение, умножение и т.д.); вместо этого эта функциональность доступна через стандартные библиотеки. Научные языки программирования в более широком смысле включают ALGOL, APL, Fortran, J, Julia, Maple, MATLAB и R.[4][5]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Научные языки программирования не следует путать с научным языком в целом, который в общих чертах относится к более высоким стандартам точности, корректности и краткости, ожидаемым от практиков научного метода.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;примеры&#34;&gt;Примеры&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;линейная-алгебра&#34;&gt;Линейная алгебра&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Научные языки программирования предоставляют средства для работы с линейной алгеброй. Например, следующая программа Julia решает систему линейных уравнений:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-C++&#34; data-lang=&#34;C++&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;A&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;rand&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;mi&#34;&gt;20&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;mi&#34;&gt;20&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;  &lt;span class=&#34;err&#34;&gt;#&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;A&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;is&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;a&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;mi&#34;&gt;20&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;x20&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;matrix&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;b&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;rand&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;mi&#34;&gt;20&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;      &lt;span class=&#34;err&#34;&gt;#&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;b&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;is&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;a&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;mi&#34;&gt;20&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;element&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;vector&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;x&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;A&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;err&#34;&gt;\&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;b&lt;/span&gt;           &lt;span class=&#34;err&#34;&gt;#&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;x&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;is&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;the&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;solution&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;to&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;A&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;*&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;x&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; 
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Работа с большими векторами и матрицами является ключевой особенностью этих языков, поскольку линейная алгебра закладывает основу для математической оптимизации, которая, в свою очередь, позволяет использовать основные приложения, такие как глубокое обучение.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;математическая-оптимизация&#34;&gt;Математическая оптимизация&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;На научном языке программирования мы можем вычислять оптимумы функций с синтаксисом, близким к математическому языку. Например, следующий код Julia находит минимум многочлена P(x,y) = x^2 - 3xy + 5y^2 - 7y + 3&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;using Optim

P(x,y) = x^2 - 3x*y + 5y^2 - 7y + 3

z₀ = [ 0.0
       0.0 ]     #  отправная точка для алгоритма оптимизации

optimize(z -&amp;gt; P(z...), z₀, Newton();
         autodiff = :forward)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;В этом примере используется метод минимизации Ньютона. Современные научные языки программирования будут использовать автоматическое дифференцирование для вычисления градиентов и гессианов функции, заданной в качестве входных данных; ср. дифференцируемое программирование. Здесь для этой задачи было выбрано автоматическое прямое дифференцирование. Старые научные языки программирования, такие как почтенный Fortran, потребовали бы, чтобы программист передал рядом с оптимизируемой функцией функцию, которая вычисляет градиент, и функцию, которая вычисляет гессиан.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При большем знании функции, подлежащей минимизации, можно использовать более эффективные алгоритмы. Например, выпуклая оптимизация обеспечивает более быстрые вычисления, когда функция выпуклая, квадратичное программирование обеспечивает более быстрые вычисления, когда функция не более квадратична по своим переменным, и линейное программирование, когда функция не более линейна.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как Писать Отчёты: Руководство</title>
      <link>/ru/post/report-or-presentation/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 12:16:19 +0300</pubDate>
      <guid>/ru/post/report-or-presentation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Отчет - это документальный отчет, в котором представлены и/или обобщены факты о конкретном событии, теме или проблеме. Идея заключается в том, что люди, незнакомые с предметом, могут найти все, что им нужно знать, из хорошего отчета.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отчеты позволяют легко ввести кого-то в курс дела, но на самом деле написать отчет совсем не просто. Итак, чтобы помочь вам понять, что делать, ниже мы представляем наш собственный небольшой отчет, посвященный написанию отчетов.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-отчет&#34;&gt;Что такое отчет?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;С технической точки зрения определение отчета довольно расплывчато: любой отчет, устный или письменный, о вопросах, касающихся определенной темы. Это может относиться к чему угодно, от показаний в зале суда до отчета о книге младшего школьника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На самом деле, когда люди говорят о “отчетах”, они обычно имеют в виду официальные документы, излагающие факты по какой-либо теме, обычно написанные экспертом по этому вопросу или кем-то, кому поручено провести расследование. Существуют различные типы отчетов, описанные в следующем разделе, но в основном они соответствуют этому описанию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Какая информация содержится в отчетах? Хотя все факты приветствуются, отчеты, в частности, как правило, содержат такие типы контента:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Подробная информация о событии или ситуации&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Последствия или продолжающееся воздействие события или ситуации&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Оценка статистических данных или аналитики&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Интерпретации информации, содержащейся в отчете&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Прогнозы или рекомендации, основанные на информации, содержащейся в отчете&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Как информация соотносится с другими событиями или отчетами&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Отчеты тесно связаны с написанием эссе, хотя есть некоторые четкие различия. В то время как оба опираются на факты, эссе добавляют личные мнения и аргументы авторов. Отчеты, как правило, придерживаются только фактов, хотя они могут включать в себя некоторую авторскую интерпретацию этих фактов, скорее всего, в заключении.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, отчеты тщательно организованы, обычно с оглавлениями и обильными заголовками и подзаголовками. Это облегчает читателям сканирование отчетов в поисках нужной им информации. Эссе, с другой стороны, предназначены для того, чтобы их читали от начала до конца, а не просматривали в поисках конкретных идей.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;типы-отчетов&#34;&gt;Типы отчетов&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Существует несколько различных типов отчетов, в зависимости от цели и того, кому вы представляете свой отчет. Вот краткий список распространенных типов отчетов:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Академический отчет: проверяет понимание учащимся предмета, такого как отчеты о книгах, отчеты об исторических событиях и биографии.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Бизнес-отчеты: определяет информацию, полезную для бизнес-стратегии, такую как маркетинговые отчеты, внутренние служебные записки, SWOT-анализ и технико-экономические обоснования.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Научные отчеты: публикует результаты исследований, такие как исследовательские статьи и тематические исследования, как правило, в научных журналах.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Отчеты могут быть дополнительно разделены на категории в зависимости от того, как они написаны. Например, отчет может быть официальным или неофициальным, коротким или длинным, внутренним или внешним. В бизнесе вертикальный отчет делится информацией с людьми на разных уровнях иерархии (т.Е. с людьми, которые работают выше вас и ниже вас), в то время как боковой отчет предназначен для людей того же уровня, что и автор, но в разных отделах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Существует столько же типов отчетов, сколько и стилей написания, но в этом руководстве мы сосредоточимся на академических отчетах, которые, как правило, носят формальный и информационный характер.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;какова-структура-отчета&#34;&gt;Какова структура отчета?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Структура отчета зависит от типа отчета и требований задания. Хотя отчеты могут использовать свою собственную уникальную структуру, большинство из них следуют этому базовому шаблону:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Резюме: Точно так же, как реферат в научной статье, резюме представляет собой отдельный раздел, в котором кратко излагаются выводы вашего отчета, чтобы читатели знали, чего ожидать. Они в основном предназначены для официальных отчетов и в меньшей степени для школьных отчетов.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Введение: Создавая основную часть отчета, ваше введение объясняет общую тему, которую вы собираетесь обсудить, с изложением вашего тезиса и любой необходимой справочной информацией, прежде чем вы перейдете к своим собственным выводам.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Основная часть: Основная часть отчета объясняет все ваши основные открытия, разбитые на заголовки и подзаголовки. Основная часть составляет большую часть всего отчета; в то время как введение и заключение состоят всего из нескольких абзацев каждый, основная часть может растянуться на страницы.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Заключение: Заключение - это когда вы сводите воедино всю информацию в своем отчете и приходите к окончательному толкованию или суждению. Обычно в этом случае автор вводит свои собственные личные мнения или выводы.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Если вы знакомы с тем, как писать исследовательскую работу, вы заметите, что написание отчета следует той же структуре &amp;ldquo;введение-основная часть-заключение&amp;rdquo;, иногда добавляя краткое изложение. Отчеты обычно также имеют свои собственные дополнительные требования, такие как титульные страницы и таблицы содержания, которые мы объясним в следующем разделе.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-должно-быть-включено-в-отчет&#34;&gt;Что должно быть включено в отчет?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Нет никаких жестких требований к тому, что включается в отчет. Каждая школа, компания, лаборатория, руководитель задач и учитель могут создать свой собственный формат в зависимости от своих уникальных потребностей. В целом, однако, будьте внимательны к этим конкретным требованиям — они, как правило, возникают часто:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Титульный лист: Официальные отчеты часто используют титульный лист для упорядочивания информации; если человеку приходится читать несколько отчетов, титульные страницы облегчают их отслеживание.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Оглавление: Как и в книгах, оглавление помогает читателям перейти непосредственно к интересующему их разделу, что позволяет ускорить просмотр.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Нумерация страниц: Обычная вежливость, если вы пишете более длинный отчет, нумерация страниц гарантирует, что страницы расположены по порядку в случае путаницы или опечаток.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Заголовки и подзаголовки: Отчеты обычно разбиты на разделы, разделенные заголовками и подзаголовками, для облегчения просмотра и сканирования.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Цитаты: Если вы цитируете информацию из другого источника, в руководстве по цитированию указан рекомендуемый формат.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Страница цитируемых работ: В библиографии в конце отчета перечислены ссылки и юридическая информация для других источников, из которых вы получили информацию.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Как всегда, обратитесь к заданию для получения конкретных рекомендаций по каждому из них. Люди, которые читают отчет, должны сообщить вам, какие руководства по стилю или форматированию им требуются.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-написать-отчет-за-7-шагов&#34;&gt;Как написать отчет за 7 шагов&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Теперь давайте перейдем к особенностям написания отчета. Следуйте приведенным ниже семи шагам по написанию отчета, чтобы перейти от идеи к готовому документу.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Выберите тему на основе задания&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Прежде чем вы начнете писать, вам нужно выбрать тему вашего доклада. Часто тема назначается для вас, как в большинстве деловых отчетов, или предопределяется характером вашей работы, как в случае с научными отчетами. Если это так, вы можете проигнорировать этот шаг и двигаться дальше.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы отвечаете за выбор своей собственной темы, как и во многих академических отчетах, то это один из самых важных шагов во всем процессе написания. Попробуйте выбрать тему, которая соответствует этим двум критериям:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Есть достаточная информация: выберите тему, которая не слишком общая, но и не слишком конкретная, с достаточным количеством информации, чтобы заполнить ваш отчет без отступов, но не слишком много, чтобы вы не могли охватить все.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Это то, что вас интересует: Хотя это и не является строгим требованием, это помогает повысить качество отчета, если вы увлечены темой.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Конечно, не забывайте инструкции по заданию, включая длину, поэтому держите их в голове при принятии решения.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Проведение исследований&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;В случае с деловыми и научными отчетами исследования обычно проводятся вами самостоятельно или предоставляются компанией, хотя и в том, и в другом случае все еще есть много возможностей для поиска внешних источников.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что касается академических работ, то вы в основном самостоятельно проводите исследования, если только от вас не требуется использовать материалы класса. Это одна из причин, почему выбор правильной темы так важен; вы не продвинетесь далеко, если в выбранной вами теме недостаточно доступных исследований.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Главное - искать только авторитетные источники: официальные документы, другие отчеты, исследовательские работы, тематические исследования, книги уважаемых авторов и т.д. Не стесняйтесь использовать исследования, приведенные в других подобных отчетах. Часто вы можете найти много информации в Интернете с помощью поисковых систем, но быстрый поход в библиотеку также может помочь в крайнем случае.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Напишите тезисное изложение&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Прежде чем идти дальше, напишите тезисное утверждение, которое поможет вам концептуализировать основную тему вашего доклада. Так же, как и тематическое предложение абзаца, тезисное утверждение резюмирует основную мысль вашего письма, в данном случае отчета.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как только вы соберете достаточное количество исследований, вы должны заметить некоторые тенденции и закономерности в информации. Если все эти паттерны выводят или ведут к более важному, всеобъемлющему пункту, это ваше тезисное утверждение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Например, если бы вы писали отчет о заработной плате работников ресторанов быстрого питания, ваш тезис мог бы звучать примерно так: “Хотя раньше заработная плата была соизмерима с прожиточным минимумом, после нескольких лет стагнации она больше не является адекватной”. Далее в остальной части вашего отчета будет подробно рассмотрен этот тезис, с достаточным количеством доказательств и подтверждающих аргументов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хорошо включить тезисы как в резюме, так и во введении к отчету, но вы все равно хотите разобраться в этом заранее, чтобы знать, в каком направлении двигаться, когда будете работать над своим планом в следующий раз.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;Подготовьте набросок&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Составление плана рекомендуется для всех видов написания, но это особенно полезно для отчетов, учитывая их акцент на организации. Поскольку отчеты часто разделяются заголовками и подзаголовками, четкая схема гарантирует, что вы будете оставаться в курсе событий во время написания, ничего не пропуская.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое Git.</title>
      <link>/ru/post/choice/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 22:44:53 +0300</pubDate>
      <guid>/ru/post/choice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Git — это система для управления версиями исходного кода программ. В статье мы познакомимся с её основными возможностями, покажем отличие от GitHub и объясним, зачем Git новичку. Ещё вы узнаете, с чего начать обучение и почему не стоит тратить время на альтернативные программы.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;git--это-система-коммитов&#34;&gt;Git — это система коммитов&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Представьте ситуацию: геймер доходит до финала, проигрывает и возвращается к началу уровня — попадает в ближайшую контрольную точку игры, где разработчики разрешили сохраниться. Если мы уберём контрольные точки, после каждого проигрыша придётся начинать игру заново.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;В программировании за сохранение кода в контрольных точках отвечает система контроля версий — специальная технология, которую можно подключить к любому проекту. Система контроля версий страхует от ошибок и возвращает код в то состояние, когда всё работало.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Контрольные точки называются коммитами. Один коммит — это пакет изменений, хранящий информацию с добавленными, отредактированными или удалёнными файлами кода. В один коммит принято добавлять не более десяти изменений — так получается длинная история версий, которая позволяет в случае ошибки откатиться с минимальной потерей работоспособного кода.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Система контроля версий — это хранилище с файлами всех изменений проекта. Оно позволяет вернуть проект в любое предыдущее состояние, когда программа стабильно работала&#34; srcset=&#34;
               /ru/post/choice/images/1_hu3d344bab70c2efb59841d7137a55c0e5_6504_d62366b2233a59cefacaebc706160e88.webp 400w,
               /ru/post/choice/images/1_hu3d344bab70c2efb59841d7137a55c0e5_6504_df6b2cb1562eeaf0aedd35e449e9b556.webp 760w,
               /ru/post/choice/images/1_hu3d344bab70c2efb59841d7137a55c0e5_6504_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_2.webp 1200w&#34;
               src=&#34;/ru/post/choice/images/1_hu3d344bab70c2efb59841d7137a55c0e5_6504_d62366b2233a59cefacaebc706160e88.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;428&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;git--это-комплекс-связанных-веток&#34;&gt;Git — это комплекс связанных веток&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Коммиты располагаются на master-ветке — основной версии проекта, которая после завершения работы превратится в продукт.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Система контроля версий позволяет создавать ответвления от master-ветки и экспериментировать с проектом, не мешая другим участника команды.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Возьмём предыдущую схему, где мы обнаружили ошибку и откатились на один коммит назад. Чтобы поправить код, создадим несколько дополнительных веток и в каждой протестируем разные варианты решения проблемы. Когда решение найдено, ветку с правильным кодом переносим в master-ветку и сохраняем коммит. Лишние ветки оставляем или удаляем, поскольку они не влияют на проект и скрыты от других разработчиков — это ваш личный черновик.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Система контроля версий помогает разработчикам параллельно работать над проектом, не мешать друг другу и добавлять в master-ветку только качественный код&#34; srcset=&#34;
               /ru/post/choice/images/2_hua10696087e5d022e714be5434b68cc9b_8208_820565f6ce4bd6c97d0e57e3d079b12c.webp 400w,
               /ru/post/choice/images/2_hua10696087e5d022e714be5434b68cc9b_8208_9469b465640bd065635552d2290cc50b.webp 760w,
               /ru/post/choice/images/2_hua10696087e5d022e714be5434b68cc9b_8208_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_2.webp 1200w&#34;
               src=&#34;/ru/post/choice/images/2_hua10696087e5d022e714be5434b68cc9b_8208_820565f6ce4bd6c97d0e57e3d079b12c.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;428&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;git--это-инструмент-совместного-создания-кода&#34;&gt;Git — это инструмент совместного создания кода&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Часто бывает так: разработчики отделяются от master-ветки и работают над частью проекта самостоятельно — например, чтобы протестировать дополнительные функции. Но не могут продолжить, пока кто-то из команды не допишет код.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Система контроля версий позволяет не ждать обновления master-ветки и разрешает всем участникам команды свободно перемещаться между ветками других разработчиков для копирования нужных фрагментов кода.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Бывают и обратные ситуации, когда несколько разработчиков одновременно дописывают код, заливают его в master-ветку и сталкиваются с конфликтом — один файл получает несколько несогласованных изменений. В этом случае Git попробует автоматически исправить ошибки. Если не получится, разработчики это увидят и смогут поправить код вручную.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Система контроля версий открывает доступ к веткам других разработчиков&#34; srcset=&#34;
               /ru/post/choice/images/3_hu07a7d258261d72db22a14f5e291b2f65_6954_95c20176276cb83223f7f98d100cefdc.webp 400w,
               /ru/post/choice/images/3_hu07a7d258261d72db22a14f5e291b2f65_6954_6a53570b3ece7b51f7d6094cd0fb2b0a.webp 760w,
               /ru/post/choice/images/3_hu07a7d258261d72db22a14f5e291b2f65_6954_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_2.webp 1200w&#34;
               src=&#34;/ru/post/choice/images/3_hu07a7d258261d72db22a14f5e291b2f65_6954_95c20176276cb83223f7f98d100cefdc.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;428&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
